點解啲父母咁鍾意攞自己仔女黎比較？

由細到大，啲父母淨係識攞自己仔女同人地仔女比較，細個人地仔女成績好好，邊個邊個入左邊間u，大個會攞人地搵幾多人工比，呢啲觀念真係好撚嘔心。

因為佢地自己比唔上人地

因為對某d人黎講激將法係work, 但好多老豆老母當正金科玉律覺得細路都係倒模出黎,完全無先天性格因素可以影響到

攞番佢地同人地D父母比較
送樓比仔女果D

無比較邊有進步

好多時佢地都唔會比較下自己同人地父母有咩分別
人地點樣培養自己的仔女 自己又點培養自己的仔女

細份比較你成績
大個比較你人工

陳師奶個仔入精英班
朱太個女做嘢揾幾多
李生個仔俾幾多家用

但你試下拎佢同人比
人地呀媽供個仔讀書
人地老豆留層樓俾佢
即刻屌柒你 : 不孝子

屌

你又比較下父母囉，即刻收晒聲

所以話呢啲典型中國人劣根性，醜化孝嘅定義，乜柒都攞個孝字出黎。

講得啱 啲父母永遠唔會去反思自己比到幾多資源比仔女，只係識盲目比較，害撚死幾多人

仲會即刻屌柒話唔生你出嚟就買到幾層樓

因為佢地無野叻

劉鳴偉10歲生日收10萬

睇完呢段片真係好心酸，香港地樓價貴到根本買唔起，大學生人工同讀嘅野唔成正比。中五畢業出黎10k-20k，大學畢業出黎又係一樣，仲要有啲人揸住幾廿萬學貸要還。

尤其是公屋父母唔會諗要買樓比仔女，覺得買樓係佢地嘅事，仲要叫佢地去排居屋排公屋，連買樓都唔會去諗（可能真係冇咁嘅能力啦），但呢啲畸型觀念根本就係簡接做成隔代貧窮嘅主因。

佢地會話你唔知足

貧窮會遺傳 無錢真係唔好生仔